(回顧歷史) 港島和九龍是「永久割讓」予英國, 只有新界是租借

根據清朝政府與英國簽訂的協定, 港島和九龍是「永久割讓」予英國, 只有新界是租借至1997年.

但係1984年, 右翼英雄戴卓爾夫人（Margaret Thatcher）卻決定將港島和九龍賣豬仔, 送俾中共....
(英國傳媒對戴卓爾夫人的評價兩極化，右派報章讚她是國家救星，左派報章卻指她是貪婪的建築師)

1842年清政府在第一次鴉片戰爭中戰敗後，與英國簽署了《南京條約》，將香港島永久割讓予英國。1860年清政府再次於第二次鴉片戰爭中戰敗，與英國簽署《北京條約》，將九龍半島永久割讓予英國。1898年，清政府與英國於簽訂《展拓香港界址專條》，將香港新界及其二百多個島嶼，租借給英國，租期為99年，至1997年。
................
《中英聯合聲明》（Sino-British Joint Declaration），是中華人民共和國政府與大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府就香港問題共同發表的一份聲明，於1984年12月19日由中國國務院總理趙紫陽與英國首相戴卓爾夫人作為兩國政府首腦在中國北京簽訂，當時中共中央軍委主席鄧小平、中國國家主席李先念、英國外交大臣侯艾等也有在場見證。兩國政府在1985年5月27日互相交換批准書，並向聯合國秘書處登記，《中英聯合聲明》正式生效，也象徵歷時14年半之香港過渡時期的開始。

這份聲明指出：收回香港地區（包括香港島、九龍和「新界」）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於1997年7月1日對香港恢復行使主權。聯合王國政府於1997年7月1日將香港交還給中華人民共和國。

根據《南京條約》和《北京條約》，香港島及九龍半島乃是永久割讓給英國，理論上，英國只需要在九七交還新界。因此，如非有《聯合聲明》此國際協議，就只會有「新界特別行政區」。

<<如果中英聯合聲明失效了>>

日前，中方拒絕英議員訪港調查《中英聯合聲明》的執行情況，引起英政界不滿，中國駐英大使館公使 倪堅表明，《中英聯合聲明》內確保香港50年不變的承諾早已「失效(null and void)」，英議員於是展開緊急辯論，講述香港的民主進程及法治情況，事件發展未明。

相信《中英聯合聲明》，大家細細過已經聽過這名字，可以說是一個對香港過去、現在、未來都十分重要的一份協議書。《中英聯合聲明》於1984年12月19日在北京簽訂，內容包括：
一，收回香港地區（包括香港島、九龍和新界）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於1997年7月1日對香港恢復行使主權。
二，在「一國兩制」的原則下，中國承諾香港現行的資本主義制度和生活方式維持「五十年不變」。這些基本政策，後來都由《香港特別行政區基本法》加以規定。

所以大家都可以看到《中英聯合聲明》極為重要，鄭裕玲沒有講錯，如果聯合聲明沒有了，就等於沒有一國兩制，沒有基本法。而另一方面，根據英國侵略清朝後與清朝簽下的《南京條約》及《北京條約》的內容，香港島及九龍半島是永久割讓予英國；雖然香港主權已經交還中國，然而聲明中並無廢除兩項條約，只是聲明香港為中國領土、英國將香港主權移交予中國。而按照國際法，兩項條約仍然有效，現只是被《中英聯合聲明》所取代。所以當《中英聯合聲明》失效了，中華人民共和國政府就沒有收回香港，而《南京條約》及《北京條約》的內容就會再次有效，香港島、九龍會再次成為英國領士，但可悲的是，新界當是只是租借給英國99年，在1997年已經約滿，在實際上亦難於執行。

不說土地問題，就說說政策問題。自回歸後，全香港市民多了個「阿爺」，香港政府每推行一個政策都要先看看「佢老人家」的眉頭眼額，香港政府似乎想在多方面封殺香港人似的，教育上想推行國民教育，在入境上推行了一簽多行，令極級多的旅客可以自由到港，而且一直放寬單程證政策，以及移民香港的政策。五十年不變？似乎只是過氣的口號，早已名存實亡。

英方的緊急辯論及《中英聯合聲明》的執行情況調查，可以將香港問題帶到國際舞台上，但現實歸現實，如果你認為英國政府會因為此事而跟中國「去到盡」？那就真係「少年，你太年輕了」。香港人，快點休息一會，重整旗鼓，都係靠自己吧！
文字: MJ

真難想像，將界限街一帶樓宇遷拆，起圍牆及大型邊境檢查站

如果真係咁，九龍得界限街以南有乜用？

叫英國人黎攞lo

咁政府更加明正言順搬去大灣區

咁緊係要一齊歸還啦

屌你老母 剩係還新界 咁班住九龍港島個班繼續有自由 得我哋住新界落地獄
一齊落啦

平行時空嘅英殖當局，於軍事防務上會輸蝕得多

我認為英國將香港島同九龍交俾中共，係比新界更無問題，因為英國係完全擁有港島同九龍，佢鐘意俾邊個都得

但新界原則上，清國係業主，英國人係租客
而中華民國由清國皇帝宣統嘅「退位詔書」得到所有清國領土
新界嘅業主係中華民國，而49年之後中華民國未完全死亡，所以理論上新界未變成無主地，英國呢個租客不會變成佔領無主地變業主
所以我認為英國交新界俾中共反而係有問題

如果係咁, 港島新界拍拖既算唔算long d

搭地鐵都要過關

點解係交還
中共從來冇擁有過呢片土地

但英國佬屎忽痕喺1950年已經承認支共政權代表中國呢個term

外交嚟講，佢地可能會認為支那蝗民共和國=支那

港島 - 英國(商業大廈, 即係依家咁)
九龍 - 中華民國(夜市, 成街珍珠奶茶), 負擔得起既樓
新界 - 大陸(廉價唱k), 負擔得起既樓

咁樣我唔介意

當時英國佬如果俾香港獨立，咪幾好？

五毛「八婆港女」實錄

利用血統論抹黑梁天琦

FF

冇咗新界，機場搬去港島西沿薄扶林對開，貨櫃碼頭搬去九龍西，電廠搬返去鴨脷洲，九龍東起海水化淡

人口頂盡兩球，將97後新移民同投過共匪嘅趕出香港

FF完